有冇人去過山打根

啱啱到步
好多鋪頭都仲未開

親戚鄉下。舊市中心柒到pk。勁多菲利賓南邊啲回佬

係幾鄉下嘅
我陪人過黎搞啲野
自己冇野做
周圍行下
想知有冇野食ok或者邊到可以行下

行下果個on9山，有英式建築同afternoon tea飲。

喺邊

點解會去到個度
行申：地理F唔知邊度來

聽都未聽過呢個地方

小心比人綁架

上面答咗
陪人搞啲野

香港去沙巴再轉多程機嘅鄉下地方
嗰邊啲馬拉華人全部識講廣東話

聽日就返沙巴
但我住海邊
啲海盜應該唔會睇上我呱

以前啲人叫佢小香港

97後出世

97前呀

冇聽過都正常
我都冇點聽過人提起呢到
呢到連一個見得下人嘅景點都冇
點會多人知

得一座山有英式建築架姐應該

搵到了

柒唔柒

好樣衰下
冇乜特別

山打根25小時閃遊準備結束

都係行下sim sim漁村，食下早餐
食野就kim fung巴剎 (pasar kim fung)，早午夜巿都有野食
通常d人都係去sepilok睇猩猩

p.s.老母鄉下，馬拉佬主政咁耐衰咁耐
以前都繁華過，去呢度都係感受下昔日既繁華
似6,70年代既香港

睇小丸子， 有集講山打根樂隊

我記得以前cctvb難兄難弟有提過下山打根

連網上都好少有對山打根嘅介紹、遊記
我第一次知係search機票嗰陣見到
順便查下先有少少了解

唔係嗰個年代
但真係feel唔到有咩似香港
華人其實真係好少
冇乜生氣
見佢想搞旅遊
有金行 唱錢 hostel都多
但都好冷清
但嗰個成架機我諗得唔夠一成似旅客
好多都係返屋企

其實華人都仲有唔少，但搬哂去d衛星巿鎮，巿中心變哂菲律賓同馬拉人住